\subsection{Soma e Produto por Escalar}

  As operações mais simples com matrizes são
  a \emph{soma de matrizes} e o \emph{produto por escalar}.
  Uma matriz $m \times n$ pode ser multiplicada por um escalar $\alpha \in \reals$,
  e duas matrizes $m \times n$ podem ser somadas
  da mesma forma que vetores são multiplicados por escalar ou somados.
  De fato,
  uma matriz $m \times n$ é como se fosse um vetor de $\reals^{mn}$,
  só que ao invés de escvevermos em uma linha,
  escrevemos em um quadro, que é mais organizado!
  Ou então,
  pode-se pensar na matriz
  $m \times n$ como se fossem $n$ vetores de $\reals^m$.
  Nesse caso,
  a o \emph{produto por escalar} e a \emph{soma de matrizes}
  corresponde ao \emph{produto por escalar} e a \emph{soma} de cada um dos vetores.

  \begin{example}
    Sejam
    \begin{equation*}
      A
      =
      \matrixrepresentation{23 & 38 \\ 15 & 7}
      \quad\text{e}\quad
      B
      =
      \matrixrepresentation{32 & 55 \\ 52 & 11}.
    \end{equation*}
    Então,
    \begin{equation*}
      A + B
      =
      \matrixrepresentation{55 & 93 \\ 67 & 18}
      \quad\text{e}\quad
      3A
      =
      \matrixrepresentation{69 & 114 \\ 45 & 21}.
    \end{equation*}
  \end{example}
